% Document produit automatiquement à partir de la xsl feuille_these, il faut modifier les informations directement dans le XML.
            @manuscript{Mad_A,
		shorthand = {A},
		shelfmark = {ms. inv. 15304},
		library = {Fundación Lázaro Galdiano},
		Dating = {1480},
		Columns = {2},
		Contents = {Recueil organisé: \textit{Regimiento} complet suivi d'une \textit{Definiçion de nobleza} de Perafán
                  de Ribera.},
		Bookpagination = {folio},
		Support = {pergament},
		Pagetotal = {276},
		Pages = {236\verso-274\verso},
		keywords = {mss_B},
		Address = {Madrid}
}

@manuscript{Mad_G,
		shorthand = {G},
		shelfmark = {ms. II/215},
		library = {Biblioteca Real},
		Dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e}~siècle},
		Columns = {2},
		Contents = {\textit{Regimiento} complet.},
		url = {https://rbdigital.realbiblioteca.es/s/realbiblioteca/item/11555},
		Bookpagination = {folio},
		Support = {paper},
		Pagetotal = {454},
		Pages = {409\verso-462\recto},
		keywords = {mss_B},
		Address = {Madrid}
}

@manuscript{Phil_U,
		shorthand = {U},
		shelfmark = {ms. 482/2},
		library = {Rosenbach Foundation},
		Dating = {avant 1491},
		Columns = {2},
		Contents = {\textit{Regimiento} incomplet: s'arrête en III-3-4.},
		url = {http://bibliophilly.library.upenn.edu/viewer.php?id=MS%20482/2},
		Bookpagination = {folio},
		Support = {pergament},
		Pagetotal = {176},
		Pages = {171\verso-175\verso},
		keywords = {mss_B},
		Address = {Philadelphie}
}

@manuscript{Sev_R,
		shorthand = {R},
		shelfmark = {ms. 332/131},
		library = {Biblioteca Universitaria de Sevilla},
		Dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e}~siècle},
		Columns = {2},
		Contents = {\textit{Regimiento} complet.},
		url = {https://archive.org/details/A332131},
		Bookpagination = {folio},
		Support = {paper},
		Pagetotal = {299},
		Pages = {246\recto-289\recto},
		keywords = {mss_B},
		Address = {Seville}
}

@manuscript{Mad_B,
		shorthand = {B},
		shelfmark = {ms. 26.I.5},
		library = {Instituto Valencia de don Juan},
		Dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e}~siècle},
		Columns = {2},
		Contents = {\textit{Regimiento} complet.},
		Bookpagination = {folio},
		Support = {paper},
		Pagetotal = {336},
		Pages = {302\recto-343\recto},
		keywords = {mss_B},
		Address = {Madrid}
}

@manuscript{Val_S,
		shorthand = {S},
		shelfmark = {ms. 251},
		library = {Biblioteca de Santa Cruz},
		Dating = {Fin \textsc{xiv}\textsuperscript{e}~siècle?},
		Columns = {2},
		Contents = {\textit{Regimiento} complet (ne contient pas la glose).},
		url = {https://uvadoc.uva.es/handle/10324/409},
		Bookpagination = {folio},
		Support = {pergament},
		Pagetotal = {199},
		Pages = {176\recto-197\verso},
		keywords = {mss_omega},
		Address = {Valladolid}
}

@manuscript{Esc_Q,
		shorthand = {Q},
		shelfmark = {ms. K.I.5},
		library = {Biblioteca de El Escorial},
		Dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e}~siècle},
		Columns = {2},
		Contents = {\textit{Regimiento} complet.},
		Bookpagination = {folio},
		Support = {paper},
		Pagetotal = {157},
		Pages = {141\verso-157\recto},
		keywords = {mss_B},
		Address = {El Escorial}
}

@manuscript{Sal_J,
		shorthand = {J},
		shelfmark = {ms. 2097},
		library = {Biblioteca General de Salamanca},
		Dating = {1434-08-19},
		Columns = {2},
		Contents = {\textit{Regimiento} complet.},
		Bookpagination = {folio},
		Support = {paper},
		Pagetotal = {445},
		Pages = {387\recto-445\recto},
		keywords = {mss_B},
		Address = {Salamanque}
}

@manuscript{Sev_Z,
		shorthand = {Z},
		shelfmark = {Inc. 901},
		library = {Biblioteca Nacional de España},
		Dating = {1494},
		Columns = {2},
		Contents = {\textit{Regimiento de los prínçipes} complet.},
		url = {http://bdh.bne.es/bnesearch/detalle/bdh0000176298},
		Bookpagination = {folio},
		Support = {paper},
		Pagetotal = {250},
		Pages = {219\verso-249\verso},
		keywords = {mss_B},
		Address = {Madrid}
}

		@manuscript{esc_comunidad,
		shorthand = {Tratado de la Comunidad},
		shelfmark = {\&-II-8},
		Contents = {Filósofos, poetas y latinos antiguos / por Fr. Juan de Gales, dominico. Contención que se finge entre
                  Aníbal, Scipión e Alixandre / de Luciano, traducida del griego al latín por Aurispa y al castellano por Martín
                  de Ávila. Dotrina del fablar e del callar / por Albertano Causídico Brixiense. Flores de filosofía. Consejos a
                  un señor. Tratado de la Comunidad, su buen gobierno, del príncipe y sus ministros. Tractado de la nobleza y
                  lealtad, compuesto por doce sabios. Algunos milagros de Monserrate. Cartas de Carlos I},
		url = {https://rbmecat.patrimonionacional.es/cgi-bin/koha/opac-detail.pl?biblionumber=425},
		Bookpagination = {folio},
		library = {Real Biblioteca de El Escorial},
		Dating = {\textsc{xv}\textsuperscript{e}~siècle},
		columns = {2},
		Pagetotal = {196},
		Pages = {56\recto-58\verso},
		Support = {paper},
		Address = {San Lorenzo de El Escorial},
		keywords = {hors_corpus}
            
}

